\section{Résultats numériques}

\begin{frame}{{\color{gray}\secname~---~} Convergence du schéma diamant}

  {\bfseries Convergence du schéma diamant :} (implémentation en MATLAB)
  \smallbreak
  On considère la solution exacte $h_{\text{exacte}}(x,y) = 1+\frac{1}{4}(x^3+y^4)$ avec $K = 2I_2$ $\Longrightarrow\ f_1(x,y) = -3x-6y^2$.
  \smallbreak
  On se place sur $\Omega = [-0.2,1] \times [0,1]$ avec $N_x = 72,\ N_y = 60$.

  \begin{columns}
    \column{.33\paperwidth}
    \begin{figure}[h]
      \includegraphics[width=.33\paperwidth]{figures/pression_exacte_72par60_test_convergence.jpg}
      \caption{Pression exacte}
      \label{figure:exact-pressure}
    \end{figure}
    \column{.33\paperwidth}
    \begin{figure}[h]
      \includegraphics[width=.33\paperwidth]{figures/pression_approchee_72par60_test_convergence.jpg}
      \caption{Pression approchée}
      \label{figure:exact-pressure}
    \end{figure}
    \column{.33\paperwidth}
    \begin{figure}[h]
      \includegraphics[width=.33\paperwidth]{figures/pression_erreur_72par60_test_convergence.jpg}
      \caption{Erreur}
      \label{figure:exact-pressure}
    \end{figure}
  \end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}{{\color{gray}\secname~---~} Convergence du schéma diamant}

  \begin{figure}[h]
    \includegraphics[width=.7\paperwidth]{figures/diamond-scheme-convergence-rate.pdf}
    \caption{Convergence à l'ordre 2}
    \label{figure:convergence-rate}
  \end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{{\color{gray}\secname~---~} Conservation de la concentration}

  \begin{figure}[h]
    \includegraphics[width=.7\paperwidth]{figures/upwind-scheme-flux-conservation.pdf}
    \caption{}
    \label{figure:convergence-rate}
  \end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{{\color{gray}\secname~---~} Solution pour un cas complexe}

  {\bfseries Situation :} advection + diffusion en milieu hétérogène (2 obstacles).
  \smallbreak
  Domaine principal : $K = I_2$, $D = 0.03\times I_2$. \\
  Sous-domaines (obstacles) : $K = 10^{-5}\times I_2$, $D = 0$.

  \begin{figure}[h]
    \begin{columns}
      \column{.66\paperwidth}
      \includegraphics[width=.33\paperwidth]{figures/pression_approchee_2obstacles_72par60_angle1.jpg}
      \includegraphics[width=.33\paperwidth]{figures/pression_approchee_2obstacles_72par60_angle2.jpg}

      \column{.3\paperwidth}
      \caption{Pression approchée}
      \label{figure:approximated-complex-pressure}

    \end{columns}
  \end{figure}
  \vspace{-1em}
  \begin{figure}[h]
    \begin{columns}
      \column{.66\paperwidth}
      \includegraphics[width=.33\paperwidth]{figures/velocite_approchee_2obstacles_72par60_angle1.jpg}
      \includegraphics[width=.33\paperwidth]{figures/velocite_approchee_2obstacles_72par60_angle3.jpg}

      \column{.3\paperwidth}
      \caption{Vélocité approchée}
      \label{figure:exact-complex-velocity}

    \end{columns}
  \end{figure}
\end{frame}